[民意戰] 請大家叫醒身邊絕望同迷茫嘅人

200萬+1人的確係好多，但隨住政府開始放軟姿態、玩拖字訣同分化
身邊開始有啲中間派迷茫唔知繼續堅持爭取嚟做乜
就算係清醒啲嘅人入面，都愈來愈多人覺得氣餒，唔知道仲可以點贏
響爭取中間派、政治冷感嘅人支持之前，我諗有必要先令我地自己釐清返
(a)繼續堅持落去嘅理由 ; (b) 點解我地唔需要絕望

1. 點解要堅持救義士
呢個訴求係最重要
面對住成班全副武裝嘅警犬，義士冒住食棍食彈比人拉嘅風險行到最前線頂住
每次警犬清場，當大部份人都係鳥獸散嘅時候，係靠班義士穩住局面
呢個崗位響現場最關鍵，同時亦係犧牲最大，對勇氣嘅要求最高
但個人收益就等於零，甚至有時會比自己人割蓆同當係鬼係暴徒
其實佢地只係為左包括你我在內嘅香港先咁做
如果我地冇勇氣同佢地並肩作戰，最起碼都唔應該響事後離棄佢地
唔可以一邊享受住送中暫緩嘅成果，一邊由得佢地繼續受住訴訟同監獄嘅折磨

可能唔係全部人都對呢樣野有感覺，
但就算唔係為左道義，只係為左大家整體利益，都應該要堅持救義士
因為今次迫使政府讓步，明顯溫和勇武缺一不可
冇人衝出嚟佔領金鐘，冇人抵擋警察
警察就唔洗咁暴力清場，政府就唔會大失民心
但如果有事就離棄義士，咁以後邊個仲敢犧牲？

2. 點解要收返暴動定性
收返暴動定性，當然大家都知同救義士&預防抽後算帳有關
但除此之外，亦要警惕暴動嘅門檻變得愈來愈低
97前所謂暴動係指放炸彈、槍戰、輪姦等等無所不有嘅雙十暴動&六七暴動
兩次都係死幾十人嘅程度
相反最近兩次被定性為暴動嘅運動
魚革其實相比之下都係小兒科
而612更加可以話係peaceful
當我地成日講警權過大嘅時候,其實警權背後嘅後盾之一就係對暴動者嘅定性同污名
一來檢控暴動罪大大增加左同警犬對抗嘅成本(某程度上我地唔係打唔贏警察 而係唔可以打警察)
二來暴動定性係警犬使用武力嘅justification
對示威者愈係抹黑，佢地就愈能夠暢所欲為咁使用武力
所以唔只係為左今次反送中，就算係為左日後制衡政權都要佢收返暴動定性

3. 點解要追究警犬
呢點同(2)相似，但關係更加直接
追究到警犬唔可以令佢地變返正常，但追究唔到佢地肯定會變得更痴線
同時都有望打擊警察士氣，甚至製造一個管治炸彈，拆得唔好可能會分化到建制陣營
而且，警犬過份暴力可以話係反送中運動獲得民意支持嘅主要來源之一
所以冇理由放過佢地

4. 點解要撤回送中
對我自己嚟講，希望撤回到主要係想對得住烈士同有所犧牲嘅人
同時不撤不散已經係呢場運動好core好深入民心嘅主張
所以亦都冇咩理由放棄
老老豆豆，我都唔明點解佢唔撤回
林鄭記者會做覆讀機，都係不斷暗示暫緩實際上同撤回分別唔大，甚至一樣
但既然冇咩分別又點解唔講撤回?
一方面講好有誠意修補關係，另一方面又不惜撕裂關係都唔講撤回，可笑
我9估，或者係因為撤回呢個字眼嘅symbolic meaning同撤回唔同
唔用撤回呢個字係想留條尾巴死灰復燃
即使送中今屆立法會通過唔到，只要有下一個陳同佳，到時政府都可以重新推動多次送中
到果陣，要推動一個被暫緩嘅法案當然係比起推動一個被撤回嘅方案更加大條道理
不過坦白講，我覺得似係佢要面多啲

5. 點解要林鄭下台
其實我覺得呢個係比較雞肋嘅主張，食之無味，棄之可惜
之所以唔太熱衷於要佢下台，除左係因為唔覺得下一個特首會有幾好之外
亦都係寧願佢留響度做一個缺乏認受性嘅跛腳鴨政府
本身陸續有來嘅其他議案都冇咁易硬推
不過下台都有佢可取之處嘅
其實睇返上面4個主張，大部份都只係要政府收返佢地本身荒謬嘅決定
例如係收返送中草案、收返暴動定性blablabla
主要係一啲防衛性嘅主張
而林鄭下台或者係唯一一個真係入肉咁懲罰到當權者嘅主張
呢個唔純粹係意氣之爭，而係當而家議會、主流媒體被佔據嘅時候
街頭抗爭已經變成一種制衡政府權力嘅重要機制
而迫使林鄭下台somehow彰顯左呢個機制嘅震懾力
下唔下台都有好處，所以雞肋
=========================================================
至於點解我地唔需要絕望
作為一向悲觀嘅人其實我響69&612嘅時候係打定輸數
諗住佢會直接清場快快脆通過
但結果意外地多人肯出嚟行動，而政府亦意外地縮沙
事後諸葛咁諗，可以行到呢一步一來係民心嘅向背、策略嘅優勝劣敗
二來亦同國際形勢有關

打個比喻
要打贏政府呢個惡棍，我地唔需要變成武林高手
而只需要變成一粒子彈，有心人自然會拎嚟射個惡棍
雖然我地冇TVB做宣傳機器，亦冇警隊全副武裝
但呢啲只係表面嘅博奕，實際上決定勝負嘅可能係而家嘅國際形勢
無論係台灣大選又好，中美貿易戰又好
都構成外國關注事件嘅理由 而我地亦成為制衡中共嘅利器
只要我地響呢次事件入面繼續佔據道德制高點&make noise
國際局勢自然會比到壓力中共
其實總之無論係因為咩原因都好，反正行動事實上係令到政府讓步
亦即係我地嘅行動係可以扣到政府hp，唔好比佢做覆讀機幾日就覺得冇作用

同埋有啲人覺得，反送中去到而家呢個階段好迷茫
但我諗如果調返轉立場去諗，政府而家嘅情況只會係更加被動
因為佢地響呢場博奕入面，其實已經冇乜野可以贏
政府本來硬推係有回報，因為只要贏到，就可以推動到送中法案
但而家?政府已經冇乜野可以贏返嚟，佢罰義士坐監都唔代表佢地可以賺到咩利益、佢唔講撤回都唔會多啲管治威信
反而拖嘅時間長左可能對立法會選舉有更大影響
而且同雨運果陣有樣野好唔同，當時政權係鋪天蓋地咁透過各建制政黨/工會/愛字頭打輿論戰
相反而家建制政黨為左止蝕紛紛割蓆，甚至加把口串返林鄭
政府唯一嘅希望係我地行錯棋，比佢地抓到相當大嘅把柄
或者乾脆玩分化削弱我地，咁就為選舉鋪路
但始終好被動，只能夠等我地出錯或者放棄
我地只要耐心、唔分化、總結之前嘅winning condition，堅持落去就有希望

pish

推

唔好俾樓主沉

Push

[不要失焦] 不得不承認，有部分群眾係接受咗暫緩就係撤回

push

不要失焦

推 絕對要救義士 絕對要撤回暴動性質 絕對唔好令烈士白白犧牲